被改控「虛報有人犯罪」 林子健重申無辜

民主黨林子健早前聲稱在旺角街頭被擄走，及後卻被控一項誤導警務人員罪。他今日在FB稱，被警方改控「明知地向警務人員虛報有人犯罪」。他表示不知道警方修改控罪的原因，重申自己是無辜。

林子健上載了警方更改控罪的通知書，指他被改控「明知地向警務人員虛報有人犯罪」。他於FB寫道：「不要問為何，因我也不知道原因。再說一次，我是無辜，沒有誤導，也沒有明知。只知這是跨境執法，我確實被釘、被打！」

今年8月，林子健報稱於油麻地被擄走及虐打，之後他反被落案控以誤導警務人員罪，提堂後獲准以5000元保釋。之後控方稱需要時間總結多份報告及聽取法律意見，向裁判官申請押後多六星期，案件現押後至12月7日再訊。

根據香港法例第232章第64條，任何人明知地「向警務人員虛報或導致他人虛報有人犯罪」；或「提供虛假資料或作出虛假的陳述或指控，以誤導警務人員」，即屬犯罪，循簡易程序定罪後可處罰款1000元及監禁6個月。